成三十歲人揾得18k係咪好廢？

身邊好多同齡嘅人都25k-30k

男人三十歲正路50K up

metoo

睇得多連登果班暑假工都未撚打過既小學雞吹水大會多？搞到你懷疑人生？

最差既人應該搵30k
正正常常做左6-7年野應該40-50k up啦

#metoo

係 快d係屋企唔好出街

屌,吹都得啦,做CA/ACO咪仲撚廢?
你係咪大學畢業?唔係咁30歲搵18k已經好好
如果係,快撚啲考返個CRE入政府,起薪3萬都得
都唔撚好講要求大學嗰啲officer, 2A3O都2萬起薪啦

你自己睇下張圖，呢個係2017年
你真係信班Fg 就50k的連登仔，那些人連5k一個月都無呀

我3歲已經19k

都要睇你做咩工作性質同工時
先判斷都人工高低
仲有可能轉一轉工或者升職
就追到你身邊啲人個水平

我想拎傷殘津貼

又黎假膠

e度ive畢業已經唔止

連登仔全部分佈係紅色區域
$30k已經係人工最低果批

睇完中環果條片,依家正路應該係80K,過多幾年就100K,去到40人生高點就應該150K以上

係連登討論人工 不如去馬會門口同啲廢老講下民主自由 可能會仲比較有意義

係 唔夠上進既後果

起碼要過20k
你諗返差佬 地盤雜工 貨車佬 街市佬都有呢個價
都未計自雇唔冼報稅果班
真係要反省下 冼唔冼轉工轉行

成30歲人
唔過40k都好意思講出黎

我成日覺得個統計流流地
香港人都冇咁窮

好多人唔撚洗報稅
資產增殖又唔計落去
果D求其打份萬頭嘅工做戲比屋企睇嘅二世祖又點計

好想知果 19%人搵小過一萬係香港點生存....

依張圖好似都兩三年前 依家應該好難有10K以下既工 唔計地產狗保險狗果類

睇奴工處啲閪工 都起碼用緊10K-12K請人

巴打請教育我

一係咬老綜 政府再送公屋 得閒做下犯法野走私幾和味

一係叫聲daddy 真係識幾個 講兩聲屋企人就比成千萬佢搞生意/自己野

成班廢柴圍爐 點解要自己搵錢 我係屋企鳩下鳩下 就有租收

識人揾9k, 住緊單人公屋，1k租，剩返7千幾，日日嘆茶都仲得，生活隨時好過fg畢業

嗯

寧願信連登吹水大會
都唔信統計署報告

連登仔就係正確 就是對
統計署垃圾sampling

三十歲後人工唔跌返轉頭已經偷笑
三十歲先知自己入錯行大有人在

之前識條保險佬說自己人工係香港top 10%
佢係五十歲以上 成日曬命嗰啲
講到好勁咁 睇返個表 分分鐘唔過100k

2018年
你30歲

30 x 2018 = 60540

以前打工仔大家保護大家
會一齊大罷工爭取福利
而家有份工你返已經係老闆對你最好既福利

錯post sor

係

18k真係好垃圾
講出黎10個有9個都笑

op 分清楚一件事先

一個香港人全職工作，無論你幾多歲都好，你得18k 就係廢

無負擔自己一個人生活，其實10k都好夠

有最低工資，一萬以下果d係part time?

我fg 得18k 都覺自己廢

唔廢, 廢得過班好食懶非, 然後生仲要生仔, 仲要拎綜援既蝗蟲。

人生總有高低起跌, 自需要活得無悔, 對得住自己就夠。

共勉之

same d frd fg 30k 14 個月糧

Yes, 政府工跟point跳都過20k啦

嗰啲人佔人口幾多%先？
真係人人有層樓，人人係二世祖，香港人就唔洗咁慘啦
唔否認有呢啲人存在，但百分比唔高
全港樓宇落成量近十年都係每年8000-15000個左右
但講緊每年投身社會嘅人十萬計
統計學從來唔係講一定100%岩
有Confidence interval
但點都準過嗰啲“我身邊朋友……，我識人……”

吹你條毛死廢柴
歲數x 1000 好多人咁計自己能力係點
30歲 x 1000 = 30k
樓主明顯揾少咗12k 仲唔廢?

定係你自己都係揾10幾k
覺得10k唔廢啊窮撚

IVE 一出黎都20k
U fresh grad 30k
三十歲人起碼都應該有50k

其實搵唔夠18K又想搵多D

一係諗方法轉行

一係就搵PART TIME

以前無聽過歲數乘一千，係咪最近幾年作出嚟？
一年要加人工一千，咁個基數一千會唔會跟通脹調整？

歲數x1000
即係香港經濟靠晒老人家

真係唔好再笑人廢老

你以為咬緊老綜既得三四k，但人地平均月入六七十k

YES

搵50k 都係一樣姐, 大家都係打份牛工

年齡×2×1k就係連登仔 standard

係好廢
比你廢嘅大有人在唔代表你唔廢
你答到我18k可以點樣有質素咁生活而唔係成隻狗咁生存嗎？
當人地成家立業之時你仲痴老母住
或者用九牛二虎之力同條女夾份租間狗屋然後食罐頭做月光
咁都唔廢？要訓街先廢呀？

係
垃圾

起碼20K啦

剩番既錢好多咩 一日都係得2百幾可以用
仲未計其他雜費日用品喎

sampling bias
你淨係企呢個路段，淨係問鬼佬，自然會得出呢個結論
你朝早企係麵包舖面前問：你食咩做做早餐，應該好少人會答你去飲茶

公道啲講, 30歲搵18k其實又真係少咗啲, 但喺香港, 好多行頭都好難搵多過20k

三十應該30000

33歲搵14k但自食其力儲到半球

加埋做生意/投機會好極端, 一係就賺到仆街, 一係破產咁濟喎

18K都無啊!

早餐30,lunch 50, dinner 50 都係百3 ,有時早餐一個包一盒奶，lunch帶飯，又慳多d
之後水電煤一條友住，兩個月先交1k左右
講生活質素就麻麻嫁啦，但夠食，餓唔死自咁

香港地係租最貴，如果單人住同樣size應該6k以上

2017年